8.31 半周年非法集結案 警認被告無暴力行為 僅「向我哋講粗口」

去年 8.31 太子事件半周年，旺角一帶爆發衝突。36 歲男子被指衝向警方防線，大叫「X 你老母死黑警」，否認非法集結罪，今（26 日）在西九龍裁判法院受審。督察邢展豪承認當時無人衝擊警方，示威者僅站在馬路上叫囂。他指現場仍有其他路人，涉案男子沒有暴力行為，形容他「邊行邊鬧」。刑又指當時觀察該男子 10 多秒，控方問他能否在庭上認出涉案男子，刑未能認出，稱「單靠長相未必認到」。

刑續指，被告沒有攜帶可疑物品，亦沒有暴力行為，形容他「邊行邊鬧」，向警員講粗口。辯方指被告其實有戴口罩，刑改稱「可能我記錯」；辯方又指刑在口供沒有提及被告講粗口一事，刑同意。

平時有人就選擇性聽唔到
但冇人又幻聽到有人咁叫
精神分裂

等睇變魔術罪名成立